本港律師可在大灣區提供服務 中大法學院有望吸引內地尖子

人大常委譚耀宗說，港澳律師需要通過內地的考試，就可以到大灣區為內地的民事及商業案件提供法律服務，試驗期為3年。他又指，有關議案蘊釀多時，中小型律師行協會及全國人大代表早年已提出，並非突然出現。

本港共有三間大學提供法律學位課程，包括：香港大學丶香港中文大學丶香港城市大學。

本港三間法律學院位列百大
THE日前公布最新的世界大學學科排名榜，涵蓋物理科學、心理學、商業與經濟、教育、法律等合共十一個學科範疇。港大法律學院及由全球第22位升至第17位，城大則由第45位升至第25位。至於中大法律學院由49位跌至91位。

雖然排名微跌，法律系仍被視為香港中文大學的「神科」之一。皆因中大法律學院擁有具備國際視野的師資團隊、實用創新的課程設計、豐富多元的交流學習機會及師友計劃等，這些元素讓中大法律學院在短短十幾年間躍升至全港最佳法律學院之列。問及中大法律學院如何能在激烈的國際學術競爭中，以如此短的時間吸引到頂尖的學生與師資，院長鄔楓（Lutz-Christian Wolff）教授自信地指出，因為中大法律學院擁有眾多優點。

成立45年的港大法律學院，優質研究的比率不敵成立僅10年的中大法律學院，有大學界人士分析，正因為港大歷史悠久，多年來吸納了不少「大教授」，部分人因已「上位」，再無心爭取升職加薪，研究動力不足。相反，中大法律學院「年輕」，不少學者仍未取得長約，且要爭取升職加薪，較積極做研究。

早前港大遴選副校長，陳文敏一度呼聲甚高，但最後落空，結果港大宣布委任政治與公共行政學系教授何立仁為副校長(教學)，另外委任前馬會高層蘇彰德為負責大學拓展的副校長，陳文敏若要爭取升任，或要再等下一次機會。但有院校中人估計，校方仍有顧慮，因為陳的政治色彩會緊扣港大形象，加上隨着中港大學界合作愈趨緊密，如港大管理層不受內地歡迎，甚至無法入境到內地，始終不理想。

會唔會以後全部內地精英做大律師

呢篇鱔稿打J到成地精 港大係柒但都未到輸比中大law啦嘛

係大灣區做律師好易坐監架, 邊個會上去

做證婚囉

支国讀得到書嘅人唔會揀讀法律
一個完全無法治嘅地方點會需要法律人材啊
西方國家讀law會賺大錢係因為人地真係有法治 咁佢地嘅律師先有市場價值

大陸法vs普通法
接受唔同系統嘅法律培訓都可以做到生意

樓主日日出咁多post帶風向，咁多時間做pr